git init	给一个文件初始化，使其可以由git进行版本管理（会创建一个./git的隐藏文件）
git stauts	查看Git仓库状态,查看是否有文件处于暂存区
git add 文件	将文件保存到暂存区，文件正式属于Git仓库的管理对象
git commit -m "注释"	将当前暂存区中的文件实际保存到仓库的历史记录中
如果不加-m "注释"，就会启动编辑器，
git log		查看仓库以往提交的日志
git log --pretty=short	简洁显示，只显示第一行
git log README.md	只查看该文件的日志
git log -p	查看提交所带来的改动
git log -p	README.md
git diff	查看更改前后的差别，在未git add之前的修改，如果git add了，怎么查看不到了
git diff HEAD	可以在git add之后查看修改的差别，不过在git commit之后也无法查看

git branch	查看分支列表
git checkout -b feature-A	创建feature-A，并切换到feature-A
等同于执行两条命令：创建git branch feature-A		切换git checkout feature-A
git checkout -	切换到上一个使用的分支
git merge --no-ff feature-A		在master分支下执行此命令，将feature-A合并到master
git log --graph		以图表方式查看分支，可以清楚的看到分支的合并

git rest --hard 哈希值（只需前4位）	回溯历史版本
git reflog		gitlog命令只能查看以当前状态为终点的历史日志,所以这里要使用git reflog命令
git commit --amend	修改上一条命令提交的信息
git commit -am "注释"	相当与git add 文件 和git commit
git rebase -i HEAD~2	将包括HEAD（最新提交）在内的两个最新历史记录合并，可以用来消除因第一次错
误进行第二次修改后留下的痕迹，执行该命令会打开一个文本，将第二行的pick改为fixup保存退出

git remote add origin git@github.com:fuguangChor/git-tutorial.git	为远程GitHub仓库设置一个origin的别名
git push -u origin master	将本地仓库的内容推送给别名为origin的远程仓库的master分支
当前命令行位于什么分支，就是将上面分支推送出去

git clone git@github.com:github-book/git-tutorial.git	将远程仓库的master分支下载到本地
git branch -a	git branch -a命令查看当前分支的相关信息。添加-a参数可以同时显示本地仓库和远程仓库的分支信息
git checkout -b feature-D origin/feature-D	将 feature-D 分支获取至本地仓库
git pull	获取最新的远程仓库分支

git push	将修改上传到GitHub

将git的编辑器改为notepad++
git config --local core.editor "'D:/software2/Notepad++/notepad++.exe' -multiInst -notabbar -nosession -noPlugin"
